【納米樓請三思】低調置業討論區(102)

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例

兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

置業POST 鐵三角

置業POST 係時候加入林太敬拜環節
重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

上一個post

【醫生都係要睇餸食飯】低調置業討論區 (101）

push

Lm

push

見到未

見到請三思
thx vic巴！

LM

Thanks V巴
留名先

咁你今次買咗未？

呢個post加沈門post推得太快，我都好幾期冇開

今日77台利害，股市樓市2大神人同台

我師父同肥湯一個恆指見20000點，一個樓市跌2成

預計今年爆升

CC台吹水大會又黎

噏乜？

得100萬學人上車

買咗咩？9按？

而家440+

叻

lm

前日啱啱簽完臨時買賣
想借七成按揭
想問有邊間銀行按揭值得推介

師父講咗

今日踏出一小步，聽日睇返轉頭就係一大步

呢個標題好

多謝佢地兩位

林太仲有人敢笑？

你住又唔係同事住
理得佢

當日笑林太既，而家連林太都買唔起

有冇巴打鐘意村屋??

利申: 上年12月買左村屋

住緊
但無話鍾唔鍾意

做到幾成按

呢d人就係 以為"上車" 等如 買dream house
思維已經有問題

Monterey 2A座17A 實用1629呎 特色單位成交$6353.1萬，呎價@39000 破將軍澳紀錄！

樓價UPDATES：股樓鬥癲 二手連錄大額成交 (14:42)

【東網專訊】二手市場連錄大額成交個案。西貢匡湖居雙號屋，連私人船位剛以3,300萬元沽出。沙田壹號雲頂四房單位，連車位售2,370萬元。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區
●北角和富中心5座低層E室，實用面積1,024方呎，三房兩廳連主套及工人套房間隔，獲區內客斥資以1,995萬元購入，實用呎價19,482元。

●南區御濤灣雙號獨立洋房，實用面積約2,724方呎，連前後花園、特大天台及車位，間隔則為五房兩廳連雙套房設計，以每月租金200,000元租出，實用呎租約73.4元。

●西半山金風大廈低層B室，實用面積約428方呎，兩房兩廳間隔，去年11月底開始放售，原開價約720萬元，經議價後僅微減約2萬，最後以718萬元獲承接，實用呎價約16,776元。

●鰂魚涌太古城海景花園綠楊閣高層G室，實用面積1,015方呎，三房一套間隔，享海景，以2,200萬元易主，實用呎價21,675元。

●鰂魚涌CASA 880中層C室，實用面積792方呎，三房一套間隔，以1,600萬元成交，實用呎價20,202元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●九龍灣德福花園J座中層4室，實用面積517方呎，屬兩房間隔，經雙方商議後，以「意頭價」680萬元成交，實用呎價約13,153元。

●將軍澳廣場1座高層D室，實用面積414方呎，兩房間隔，同區上車客承接，成交價約675萬元，實用呎價約16,304元。

●長沙灣宇晴軒6座中層C室，實用面積605方呎，三房套房間隔，議價後以1,140萬元成交，實用呎價18,843元。

●將軍澳領凱11座低層LC室，實用面積1,005方呎，四房間隔，原叫價1,150萬，後微減5萬元沽出，成交價1,145萬元，實用呎價11,393元。

●何文田公爵閣高層C室，實用面積989方呎，三房一套間隔，連車位以1,500萬元成交，實用呎價15,167元。

●將軍澳領都1座高層RD室，實用面積977方呎，四房一套間隔，去年12月叫價1,100萬元，近日反價至1,115萬元成交，實用呎價11,412元。

●奧運站君匯港1座中層D室，實用面積516方呎，兩房間隔，望享昂船州海景。原開價1,000萬元，及後業主成功反價20萬，以1,020萬元成交，實用呎價19,767元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區
●西貢匡湖居J段雙號屋，洋房實用面積1,373方呎，三房套房間隔，另設441呎大花園及17呎私人船位，剛以3,300萬元沽出，實用呎價24,035元，新買家為投資收租客。

●沙田壹號雲頂2座低層D室，實用面積1,380方呎，四房連套房間隔，連車位以2,370萬元易手，實用呎價17,174元。

●元朗洪水橋泉薈本月已錄得4宗買賣，屋苑2座中層F室，實用面積563方呎，兩房間隔，成交價598萬元，創兩房單位新高，實用呎價10,622元。

●天水圍嘉湖山莊麗湖居9座低屠C室，實用面積546方呎，三房間隔，業主早兩個月原本將單位放租，見市況一直升溫，樓價升勢急速，改變主意轉租為賣，以505萬元易手，實用呎價9,249元。

●荃灣灣景花園1座中層B室，實用面積702方呎，三房套房間隔，成交價878萬元，實用呎價12,507元。

●火炭駿景園6座中層E室，實用面積約1,373方呎，三房一套連士多房間隔，外望馬場景，是次以2,088萬元完成交易，實用呎價約15,208元。

●粉嶺花都廣場9座低層E室，實用面積約370方呎，兩房間隔，原叫價470萬元，經議後微減12萬元或約2.6%，以458萬元獲一對夫婦承接，實用呎價約12,378元。

●沙田市中心新寧大廈(G座)低層C室，實用面積310方呎，兩房間隔，以525萬元沽出，實用呎價16,935元。

●粉嶺帝庭軒1期5座中高層B室，實用面積469方呎，兩房間隔，原叫租1.38萬元，後減價800元，以1.3萬元租出，減幅約6%，實用呎租27.7元。

●大埔寶馬山8座中層D室，實用面積750方呎，三房間隔，開價980萬元，議價後連車位以940萬元易手，實用呎價12,533元。

●馬鞍山聽濤雅苑1座低層D室，實用面積681方呎，三房間隔，以750萬元易手，實用呎價11,013元。

●大圍盛世5座高層SB室，實用面積786方呎，三房間隔，以1,280萬元易手，實用呎價16,285元。

●粉嶺居屋欣盛苑D座中層05室，實用面積401方呎，兩房間隔，以居二市場價268萬元獲承接，實用呎價6,683元。

●沙田全輝中心B座中層10室，實用面積295方呎，一房間隔，以430萬元獲承接，實用呎價14,576元。
─ ─ ─ ─ ─ ─

呢個價...而面D獨立屋咪50000

咁快有小朋友

早排聽AA講獨立屋億億聲

億億聲 富豪海灣好過了 無敵海景

我d fd 幾年前已經望樓市跌, 越望越升, 越升佢就越不能接受自己睇錯市，繼續望跌

個AA爽死

有樓, 份人就會安穩, 努力搵錢

呢排要搞按揭都資料搜集中
如果搵到好既再分享俾巴打知

搵星星拎多D回增

又天台又按摩池，唔怪得

啟德天寰昨以5,200萬元售出天海匯第3座39樓總統樓層及天台Sky Pool Resort A特色戶，屬4房雙套戶型，實用面積1,461方呎，平台及天台面積分別為128方呎及716方呎，設私家泳池，呎價達35,592元，創啟德新高呎價紀錄

但之前天寰個個特色戶都唔弱,有埋私人泳池, 不過可能無海景啦 不過都係痴左線嫁啦 將軍澳又 gogogo

咁計面積將軍澳個大好多

誠哥山莊

納米樓如果fulfil到以下criteria 都買得過既
1.相對抵呎價 +有會所
2靚則
3高樓底

Source:-

tko gogogo

係咪呢度？

我又係買左屯門 個個ban我話遠又話貴 搞到我都唔敢再同佢地講

上星期踏單車盡頭就係呢度，好方便喎

留名
爆得好快

咦我前日就係買咗呢個屋苑

係，十零分鐘好好踩，完全心曠神怡

買左邊頭
樓花定現樓？
恭喜！

可以踩出藍田？

good, 直接返屋企

佢講緊反話

買咗五百幾呎嗰隻
人生第一次買樓好緊張

最爽係複式 冇左鑽石廳問題

係啊三房d房大少少
喺香港有個安樂窩已經好好嫁啦
巴打話唔定過幾年買到第二層

呢幾日會簽 Ocbc 定息plan

hi 巴打 我係賞湖

請問巴打城市銀行係海鮮到係點解？
小弟剛剛係城市銀行申請按揭，因為**多回贈

麗湖

唔洗, 但要直屬親人

咪聽AA 9 up

大圍田心村, 舊野啦, 成35年樓齡, 仲老過我

唔太需要村巴

大圍田心村

中小型行先肯做(可能我買個到舊), 所以只做到6成按

搭埋輕鐵出中環都係一個鐘，去港島小西灣個頭坐村巴就一個鐘

咪係, 都要睇下笑人果d人係咩料先.
通常有樓果d人唔會笑人地買邊度.因為大家都明白量力而為。

halo 師兄 您係買左咩size? 我2房想知細3房個主人房係咪一樣咁細哈哈~

田心都幾好，靜靜地，行去番馬鐵都唔遠，又多野食

係呀我都係行去西鐵 有時行仲快過輕鐵出
落樓下有新北江食野都幾好 雖然個場好殘-_-

我D同事都覺得我買到咁遠 當初係咁話會跌死添
touchwoord住左一年我都未死haha

煩唔煩？

好羨慕呀 我依家4呎床
男友成日話我迫到佢冇位訓-_-

做會計咪好地地囉
online marketing 唔易做

無錯.. 不過鬼叫當初冇錢買細3房
個陣都係急急腳上車

正！
好方便
按揭可以做幾多成？

兩房
我用4呎半，盪門衣櫃
床下無櫃桶
fit到
隻腳仲可以伸上窗台

訂造張床上窗台都可以用4呎半

升左一球 不過我地收入好低 買到樓都好開心啦.

我用一排膠櫃桶上窗台
仲有膠箱放換季衫係床底

唔鐘意訂造
最緊平又唔會唔方便

巴打可唔可以share 裝修黎睇下

做人講野真係要留一線😂

終於入坑⋯⋯買咗珀麗灣

恭喜

長put必勝

屌
上個post無咩睇過就爆左
你地班友真係唔洗做

好難一概而論

我買實呎五百幾啊
細三房個主人房幾大嫁
因為租過嘉湖細兩房
覺得兩間房都太細好侷促所以買咗細三房

其實呢個年代一人一樓最好，當然有錢先得

最多6成

做大公司老闆唔難，做小公司做闆就難，乜柒都關你事

忙到仆街呀咩唔洗做

津匯12樓外望圖

津匯開咩價
懶搵

2皮

估價半個月未升過

245尺studio無房 折實399.9萬
地點受唔受惠到沙中線

我阿爺個估價兩個月都未升過

我甩自己名時都有半刻猶疑過，但目標係買多層，而家感覺良好

真係講信任，你可以用佢名買先

你無搵專員問？

所以想買到唔好問佢地

多到呢

其實而家兩房同細三個價唔差太多
首期都係
要買買細三

受,不過399個單位,你放完單人床就用哂所有空間,係所有

師兄諗起我買個陣真係on99
我睇第一間就即場俾埋票業主 完全唔知細三同大三房咩格局😑
不過如果有機會換希望可以換大三了

我匯豐個價升咗1萬

個位真係一般咋 下次去到影你睇

咁啱我就係買咗內園景
好鍾意

me too 當時係咁上真係驚 咩都狗衝左先

O岩, 有好多20年前參與過市場一次之後就無再參與過
果D 仲停留響400 萬買到太古城果D
根本都唔係市場參與者黎, 哂氣

然後咪話你接火棒

脫晒節

415 呎 40年樓已做大維修
業住一手住到而家
想全爆換埋水喉同拆&砌過一幅牆
大約裝修預幾多好 budget 真係有限

預返點都要30個會好D, 係最少

其實佢係咪真係你老婆黎㗎？

想問一下如果公司出13個月糧，咁入息係總數除12，定係計你每月薪金係多少
即如每月如果15000,咁年尾就出左30000
咁入息係計15000定多點？

又爆

我想問下廿年前申請既健體金卡仲用唔用得？

not so gd
條行車路直衝窗口風水唔好

mortage 係咪ICBC rebate最好？

help

thx

我都買左林太
打個招呼
你買邊期?

買左幾個月都升左10% UP

邊期?

我住開九龍 大西北無fd

要從新識人

呢邊好多大西北業主

如果本身住大西北公屋都夠住,其實洗唔洗一定要為左交通方便去買市區樓

我成日都諗唔到點好

各人要求唔同啦

樓價UPDATES：未補價居屋「入場費」低變搶手盤 (21:50)

【東網專訊】每次有居屋開售，市場均錄大幅超額，部分落空的準買家為趕上車，只好轉戰二手市場。有市民多次參與居屋抽籤均未有成功入市，最近終於二手市場，以綠表價約440萬元購入荔景居屋賢麗苑一個低層海景戶。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區
●北角城市花園14座高層D室，實用面積約568方呎，屬三房間隔，以約1,000萬元易手，實用呎價約17,606元，買家為同區租客。上址為原業主早於1986年以約44.3萬元購入，期內帳面獲利約955.7萬元。

●北角和富中心5座低層E室，實用面積1,024方呎，三房兩廳連主套及工人套房間隔，獲區內客斥資以1,995萬元購入，實用呎價19,482元。

●南區御濤灣雙號獨立洋房，實用面積約2,724方呎，連前後花園、特大天台及車位，間隔則為五房兩廳連雙套房設計，以每月租金200,000元租出，實用呎租約73.4元。

●西半山金風大廈低層B室，實用面積約428方呎，兩房兩廳間隔，去年11月底開始放售，原開價約720萬元，經議價後僅微減約2萬，最後以718萬元獲承接，實用呎價約16,776元。

●鰂魚涌太古城海景花園綠楊閣高層G室，實用面積1,015方呎，三房一套間隔，享海景，以2,200萬元易主，實用呎價21,675元。

●鰂魚涌CASA 880中層C室，實用面積792方呎，三房一套間隔，以1,600萬元成交，實用呎價20,202元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●牛頭角得寶花園B座中層7室，屬一房間隔，望東南內園池景，實用面積約282方呎，原業主於兩星期前開價約450萬元放售，吸引一名區內客興趣，雙方議價後最終減至439萬元成交，實用呎價約15,567元。原業主持貨3年多，帳面獲利115.2萬元。

●換樓客斥689萬元購入將軍澳怡心園2座高層D室，單位屬三房間隔，向東北望開揚市景，實用面積約604方呎，實用呎價約11,407元。據了解，買家儀屋苑環境幽靜，價值合理，故睇樓兩次後決定入市。

●九龍灣德福花園J座中層4室，實用面積517方呎，屬兩房間隔，經雙方商議後，以「意頭價」680萬元成交，實用呎價約13,153元。

●將軍澳廣場1座高層D室，實用面積414方呎，兩房間隔，同區上車客承接，成交價約675萬元，實用呎價約16,304元。

●長沙灣宇晴軒6座中層C室，實用面積605方呎，三房套房間隔，議價後以1,140萬元成交，實用呎價18,843元。

●將軍澳領凱11座低層LC室，實用面積1,005方呎，四房間隔，原叫價1,150萬，後微減5萬元沽出，成交價1,145萬元，實用呎價11,393元。

●何文田公爵閣高層C室，實用面積989方呎，三房一套間隔，連車位以1,500萬元成交，實用呎價15,167元。

●將軍澳領都1座高層RD室，實用面積977方呎，四房一套間隔，去年12月叫價1,100萬元，近日反價至1,115萬元成交，實用呎價11,412元。

●奧運站君匯港1座中層D室，實用面積516方呎，兩房間隔，望享昂船州海景。原開價1,000萬元，及後業主成功反價20萬，以1,020萬元成交，實用呎價19,767元。

新界區
●荔景居屋賢麗苑B座低層5室，享有海景，屬屋苑少有放盤，單位實用面積約493方呎，以綠表價約440萬元成交，實用呎價約8,925元。據了解，新買家之前曾多次抽籤希望購買新居屋，但始終未能成功入市，是次一收到準買證，即落訂購入上述二手單位。

●大圍曉翠山莊13座中層A室，實用面積817方呎，屬三房間隔，望山景，以1,100萬元沽出，實用呎價13,464元。上址為原業主於2014年6月購入，當時作價704萬元，持貨至今沽出，帳面獲利396萬元。

●馬灣珀麗灣12座低層B室，屬三房兩廳間隔，享青馬汀九雙橋海景，實用面積約668方呎，以約796萬元易手，實用呎價約11,916元。新買家為區內換樓客，睇樓2次、經議價後即拍板成交。據了解，原業主於2011年11月以約470萬元購入上址，持貨逾6年帳面獲利約326萬元。

●西貢匡湖居J段雙號屋，洋房實用面積1,373方呎，三房套房間隔，另設441呎大花園及17呎私人船位，剛以3,300萬元沽出，實用呎價24,035元，新買家為投資收租客。

●沙田壹號雲頂2座低層D室，實用面積1,380方呎，四房連套房間隔，連車位以2,370萬元易手，實用呎價17,174元。

●元朗洪水橋泉薈本月已錄得4宗買賣，屋苑2座中層F室，實用面積563方呎，兩房間隔，成交價598萬元，創兩房單位新高，實用呎價10,622元。

●天水圍嘉湖山莊麗湖居9座低屠C室，實用面積546方呎，三房間隔，業主早兩個月原本將單位放租，見市況一直升溫，樓價升勢急速，改變主意轉租為賣，以505萬元易手，實用呎價9,249元。

●荃灣灣景花園1座中層B室，實用面積702方呎，三房套房間隔，成交價878萬元，實用呎價12,507元。

●火炭駿景園6座中層E室，實用面積約1,373方呎，三房一套連士多房間隔，外望馬場景，是次以2,088萬元完成交易，實用呎價約15,208元。

●粉嶺花都廣場9座低層E室，實用面積約370方呎，兩房間隔，原叫價470萬元，經議後微減12萬元或約2.6%，以458萬元獲一對夫婦承接，實用呎價約12,378元。

●沙田市中心新寧大廈(G座)低層C室，實用面積310方呎，兩房間隔，以525萬元沽出，實用呎價16,935元。

●粉嶺帝庭軒1期5座中高層B室，實用面積469方呎，兩房間隔，原叫租1.38萬元，後減價800元，以1.3萬元租出，減幅約6%，實用呎租27.7元。

●大埔寶馬山8座中層D室，實用面積750方呎，三房間隔，開價980萬元，議價後連車位以940萬元易手，實用呎價12,533元。

●馬鞍山聽濤雅苑1座低層D室，實用面積681方呎，三房間隔，以750萬元易手，實用呎價11,013元。

●大圍盛世5座高層SB室，實用面積786方呎，三房間隔，以1,280萬元易手，實用呎價16,285元。

●粉嶺居屋欣盛苑D座中層05室，實用面積401方呎，兩房間隔，以居二市場價268萬元獲承接，實用呎價6,683元。

●沙田全輝中心B座中層10室，實用面積295方呎，一房間隔，以430萬元獲承接，實用呎價14,576元。

V巴好早

早晨

早

排隊尾就轉校啦 見同學一年perm

點樣可以入手matchworn波衫

想問下點樣先知d土地用途？我見我樓下本身個農圃唔做，有人話會起樓，但應該係康樂用地先會批農圃，所以邊度可以搵到相關資料？

預全爆連搭棚整窗約30萬啦

無，自己clubhouse唔洗錢做gym，所以金卡早已封塵

check吓呢度有無

我都想搵到咁平

河畔花園？

多數唔熟都識河畔，但唔識其他。 河畔一定四球樓上。

全輝，花園城，翠華，仲有四百樓下

我睇成交紀錄的

why?

問多幾間裝修師父，唔好經設計公司

自己親力親為多d就平d

網上睇大細貓阿爺跑人再average

好少姐

老貓一出手

今晚收樓

20萬咪小囉 多數簽左臨約就實批足.
我上年買差30萬添

呢期匯豐高過HOME ...

恭喜呀巴打

5%正常銀行都好大機會批, 10%難講

穩陣啲去銀行做預批先

禁講銀行算唔算有托市?

係睇佢想唔想做多單生意啫

唔可以叫托市
銀行係搵測量師估價 再因應市道決定
同埋你有臨約去申請
一來佢覺得個風險係由買家承擔左
二來銀行而家多錢 要做生意
所以只要係屋苑 多成交 個價高過估價10%內實做到
網上估價只係d agent要泥禁9業主減價促成成交

影個靚景比我地j

今晚收匙先啱
驗樓果日已影左啲相

如果生2個, 第時做雙租族

我想問下大家 我而家有層按揭係手
我仲有冇可能幫人擔保

依家有單支天生樓食住第二位

租樓日日賺

個明堂好聚財
有水有地
又有遠景夠層次

扣完自己層按揭份糧仲有無水位
同埋你擔保 佢份按揭要減10%

南灣

南灣個價而家有起色未？
識三個人都係平過原價買

爸打申請左ocbc幾耐先批？

何文田新盤呎租跌穿40蚊 平過新界樓

大型新盤入伙初期租金屢創新低。地產代理透露，何文田皓畋上月入伙以來，暫錄約250個二手租盤，由於競爭愈演愈烈，新近連錄多宗低價成交，有中層兩房戶剛以月租僅2.1萬港元租出，實用呎租跌穿40元關口，折合呎租僅36.8元，貼近新界西北區部分屋苑租值。

代理表示，皓畋單位總數共1,429伙，屬區內近年最大型入伙新盤，交樓至今二手租盤不斷湧現市場搶客，令租金逐漸受壓下跌。現有二手租盤中，平均呎租叫價約50元，部分業主因應租盤競爭加劇，願意主動減價以較低呎租放盤，希望加速單位獲得承接，盡快享受租金回報。

代理透露，該盤1座中層F室兩房戶，實用面積571方呎，成交月租2.1萬元，呎租不足37元，創項目暫錄成交新低。事實上，該盤二手租賃市場以放盤量最多的兩房戶競爭最大，屋苑現有放租盤中，佔約9成為兩房戶，入伙前該類單位月租叫價最平亦要2.5萬元，但目前兩房月租叫價最低僅約2萬餘元。

由於屋苑湧現不少「筍價」租盤，帶動租賃成交活躍，至今已錄逾40宗租賃成交，平均成交呎租約45元。大單位方面，由於放租盤源較少，呎租明顯較高，其中5座中層A室實用面積865方呎單位，成交月租金額4.6萬元，呎租53.2元。

大單位尺租贏 有錢投資就玩撚曬

Wow 兩房租金仲平過師傅山既 22k

得，少一成

你O岩
而家天生樓跑左出黎

Ocbc唔上mc,個零星期批左...
但湯巴而家推介icbc喎，可能icbc更好

Oxbc 定息首年1.7%供少好多喎
Ixbc h+1.29% 雖然rebate 多幾千
但拉上補下計過好似oxbc抵d，我都唔知自己有無計錯

一箱車里子都350啦

Oxbc堅差，我去到分行申請按揭，負責同事行開左，我留左電話比佢，一星期後都未覆

新樓先有
二手果d 可以傾下俾多d, 俾少d, 甚至單邊俾

岩岩睇成交價大西北 頂層連天台560萬
完全突破成交價 上個頂價先係44幾
怪唔之得 早排400萬樓下果個盤要排隊睇樓

唔怕，唔識問到識

尋日先講買兩房同細三房首期差無幾, 可以的話當時應該簡細三房

細三房一早就應該追落後啦

我都岩岩入左個挨近400嘅單位, 計到盡, 等緊mortgage批
果陣一買完估價已經升左十幾萬
不過應該唔夠錢裝修, 3百零尺裝修大約要幾錢倒?

你要整咩先

400萬以下 仲有置樂三寶 同埋之前有巴打介紹過屯門碼頭一帶居屋
絲打你睇緊邊度
上面有巴打提洪水橋 其實都ok 留意雖然將來洪水橋會加返個西鐵站 但個站唔近輕鐵路個頭

請問樓層不同的室內牆身厚度的不同，通常係點樣變化？
例如係每幾多層的牆身就會變薄？定係點樣？
另外層底高度係咪都有變化？

樓層越高，牆身厚度越薄

我睇過莊士明德軒414呎, 話就話2房, 但細果間房根本住唔到人
南昌一號啲房應該不遑多樣

請問通常係點變化？
每層都會變薄？
定係每5層先會變薄？
定係每10層先會變薄？

三角形咁

請問咩意思？

如果條女有呢d諗法，我會好擔心將來點同佢一齊生活。

最低層最厚，每上一層都會變薄D D咁
成幅主力牆牆身就好似一個等腰三角形咁

簽完臨約, 紀經會水你簽埋按揭轉介

花紅都BAM得七七八八 搵渣打會好D

準備好開新post
咩名好

屯門翠林有3個

新post

【安居樂業家庭和睦】低調置業討論區(103)

BTW好似多咗唔少巴絲入嚟圍爐

又鞭屍
當年屯門600尺樓3百幾萬嫌貴無買到O既LEO RIP

推爆佢

1001